<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quiz>
<!-- question: 1  -->
<question type="essay">
    <name>
      <text>CME4 </text>
    </name>
    <questiontext format="html"> 
      <text>
    <![CDATA[ 
	  <font size="5"> 
Indiquer en utilisant un vocabulaire simple ce qu’est une pile. Préciser la différence qu’il y a entre
une pile et un accumulateur.
</font>	
]]>
</text>
    </questiontext>
    <image>
<![CDATA[
]]>
	</image>
    <answer fraction="0">
        <text></text>
    </answer>
</question>

<!-- question: 1  -->
<question type="essay">
    <name>
      <text>CME4 </text>
    </name>
    <questiontext format="html"> 
      <text>
	  <![CDATA[ 
<font size="5"> 	  
En vous aidant du texte ci-dessous, des expériences réalisées, des questions précédentes et aussi de vos
connaissances, indiquer ce qu’il faut pour réaliser une pile.  
</font>	 
<p> 
<font size="4"> 
Thalès (-640,-550) connaissait la propriété de l’ambre jaune d’attirer les corps léger grace à une « âme vivante » possédée par ces matières. Otto de Guericke
(1602-1686) crée la première machine capable de créer de l’électricité statique grace à un globe de soufre en mouvement. Christian Huyghens (1629-1695)
améliore la machine en remplaçant la grosse boule de soufre par une petite sphère d’ambre. Avec Stephen Gray (1666-1736) une étape est franchie ; ce
savant montre que l’on peut transporter la « vertu électrique » par des fils de soie puis de métal. Au milieu du XVIII-ème siècle, on admettait donc l’existence
d’un fluide électrique, qui se propageait par des conducteurs et que l’on pouvait même accumuler dans des appareils appelées « bouteille de Leyde » que
l’on nomme aujourd’hui condensateurs et dont l’invention vers 1745 est due à Von Kleist (1700-1748) et Musschenbroek (1692-1761). Benjamin Franklin
(1706-1790) donne un théorie complète de cet appareil et, comme Stephen Gray affirme que le fluide ainsi recueilli est de même nature que la foudre. Grace
à l’invention du paratonnerre et à l’utilisation de cerfs-volants, Franklin a pu capter l’électricité atmosphérique ; c’est ce que réalise aussi Thomas-François
Dalidard (1703-1779). En 1791, Luigi Galvani (1737-1798), observant les contractions des membres d’une grenouille par interposition d’un arc de métal
entre deux parties du tronc de l’animal en conclu que les nerfs et les muscles sont chargés d’électricité contraires comme les armatures d’une bouteille de
Leyde, mais il en resta à la conception de l’électricité animale. Alexandre Volta (1745-1827) dépassa en les rejetant les idées de Galvani ; il remarqua à la
suite d’expérience faites par Sulzer, que, si l’on place la langue entre deux rondelles constituées par deux métaux différents reliés par un fil conducteur, on
éprouve une sensation acide ou alcaline suivant l’ordre dans lequel sont placés les deux métaux. Ces expériences le conduisent à une classification des métaux
du point de vue électrique, et il invente ves 1800, un appareil entièrement nouveau, une pile composée de disque de zinc et de cuivre, chaque couple étant
séparé du suivant par un carton humide. L’action de cet appareil était celle d’une grande batterie de condensateurs, mais il possédait l’immense avantage
de se recharger instantanément. On pouvait pouvait ainsi produire à volonté des courants électriques. La découverte de la pile électrique fut une véritable
révolution dans ce domaine de la physique. En 1866 Georges Leclanché fait breveter une pile au carbonate de cuivre, puis met au point une première pile
au manganèse en 1867, constitué de dioxyde de manganèse et de zinc. À la fin du XIX ème siècle son fils continue d’améliorer la pile en remplaçant le vase
poreux par un sac. D’après l’encyclopedia universalis
</font>
]]>
</text>
    </questiontext>
    <image>
<![CDATA[
]]>
	</image>
    <answer fraction="0">
        <text></text>
    </answer>
</question>


<!-- question: 1  -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>CME4 </text>
    </name>
    <questiontext format="html"> 
      <text>
	  <![CDATA[ 
Choisir les bonnes réponses.
]]>

</text>
    </questiontext>
    <image>
<![CDATA[
]]>
	</image>
    <generalfeedback>
      <text>
	  </text>
    </generalfeedback>
    <defaultgrade>1</defaultgrade>
    <penalty>0.1</penalty>
    <hidden>1</hidden>
    <single>false</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <correctfeedback>
      <text></text>
    </correctfeedback>
    <partiallycorrectfeedback>
      <text></text>
    </partiallycorrectfeedback>
    <incorrectfeedback>
      <text></text>
    </incorrectfeedback>
    <answernumbering>none</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[  Dans un liquide le courant électrique correspond à un déplacement d’ions
  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[ Dans un liquide le courant électrique correspond à des éclairs moléculaires

	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
	    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[ Dans un solide le courant électrique correspond à un déplacement d’ions

	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
	    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[  Dans un liquide le courant électrique correspond à un déplacement d’électrons
	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
		    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[  Dans un solide le courant électrique correspond à un déplacement moléculaire
	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
		    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[  Dans un solide le courant électrique correspond à un déplacement d’électrons
	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
		    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[  Dans un solide le courant électrique correspond à des éclairs atomiques
	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
		    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[  Aucune de ces réponses n’est correcte.
	  ]]></text>
      <feedback>
        <text></text>
      </feedback>
    </answer>
  </question>
  </quiz>
